\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      


\paper{DS1-BCPST1-2223} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{DS1 - Mathématiques}
\time{1 heure 30} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST-1}
\annee{24 septembre 2022} % <- default is the current year

%\campus{City}

% \note{La rédaction et la présentation interviennent pour une part très importante
%   dans  la  note;  il  est  recommandé de  les  soigner.  Les  exercices  sont
%   indépendants. Les calculatrices sont proscrites.}


\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newcommand{\e}{{\rm e}}

\begin{document}


\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
\item   Déterminer une fonction en Python qui  prend en entrée un  nombre à virgule
  flottante  \texttt{x}   et  trois   entiers  \texttt{a},   \texttt{b}  et
  \texttt{c} et qui renvoie \texttt{True} si \texttt{x} est une solution de l'équation
  $at^2+bt+c=0$ et \texttt{False} sinon.

  \item Déterminer une fonction en Python  qui prend une liste d'entiers en
    entrée et  qui renvoie \texttt{True}  si tous  les entiers de  la liste
    sont impairs et \texttt{False} sinon.

\end{enumerate}
  \end{exercice}



\begin{exercice}
Soit $I$ un intervalle de $\R$ non vide et $f$ une fonction définie sur $I$ à valeurs réelles. Exprimer à l'aide de quantificateurs les propositions suivantes
%\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item La fonction $f$ s'annule.
\item La fonction $f$ est la fonction nulle.
\item La fonction $f$ présente un minimum.
\end{enumerate}
%\end{multicols}  
\end{exercice}


\begin{exercice}
Soit $I$ un intervalle de $\R$ non vide et $f$ une fonction définie sur $I$ à valeurs réelles. Exprimer la négation des propositions suivantes
\begin{enumerate}
\item $\forall x \in I, \; f(x) \neq 0$
\item $\forall y \in \R , \; \exists x \in I , \; f(x)=y$
\item $\exists M \in \R, \; \forall x \in I , \; \vert f(x) \vert \leqslant M$
\item $\forall x \in I, \; f(x)>0 \Rightarrow x \leqslant 0$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On définit une suite $(u_n)_{n\in \N}$ par $u_0 =
2$, $u_1 = 5$ et, pour $n \in \N$, $u_{n+2} = 5u_{n+1} - 6u_n$. Démontrer que 
\[ \forall n \in \N \qquad u_n = 2^n +3^n \]

\end{exercice}


\begin{exercice}
  Démontrer que tout entier et son cube ont la même parité.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Déterminer les ensembles de définition des fonctions suivantes:
  \begin{enumerate}
  \item $x\mapsto \ln(e^x+1)$
  \item $x\mapsto e^{\sqrt{x^2+x+1}}$
  \item $x\mapsto \ln(\ln(x))$
  \item $x\mapsto \sqrt{\left(x^x\right)^{2x+1}}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Résoudre dans les bons ensembles les équations suivantes:
  \begin{enumerate}
  \item $\ln(x+2)+\ln(x-2)=\ln(x)$
  \item $x^{\sqrt{x}}=\left(\sqrt{x}\right)^x$
    \item $\E^x+\E^{1-x}=\E+1$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Parmi les sous-ensembles de $\R$ suivants, plusieurs sont égaux bien qu'écrits
différemment. Déterminer lesquels.
\[ E_1 = \lbrace 5, 8, 11, 14, 17, \cdots \rbrace ,\quad  E_2 = \lbrace x^2 \; , \; x \in \llbracket 1, 5\rrbracket \rbrace,\quad  E_3 = \left[-\frac32 , \frac32 \right]\cap \Z , \quad E_4 = \lbrace y^2 \; , \; y \in [-5,-1] \rbrace\]
\[  E_5 = \llbracket -1, 1\rrbracket, \quad  E_6 = [1, +\infty[ \cap [0, +\infty[\cap] - 1, 25],\quad E_7 = [1, 25], \quad E_8 = \lbrace 3x + 2\; , \; x \in \N^* \rbrace \]
\[ E_9 = \lbrace m \in [1, 25] \; , \; \exists k \in  \N \; , \; m = k^2 \rbrace ,\quad E_{10} = \lbrace -1, 0, 1 \rbrace , \quad  E_{11} = \lbrace n \in \N^* \; , \; \exists k \in \N^* \; , \; n = 3k + 2\rbrace \]
\[ E_{12} = \lbrace 3n + 2 \; , \; n \in \N^* \rbrace \, \quad
 E_{13} = \lbrace m \in  \Z \; , \; m \leqslant 1 \text{ et } m \geqslant -1\rbrace , \quad E_{14}=\lbrace t^2 \; , \; t \in [1, 5]\rbrace \]
 \[  E_{15} = \left\lbrace \sin\left(\frac{k\pi}{2} \right) \; , \; k\in \Z \right\rbrace , \quad E_{16} = \lbrace 1, 4, 9, 16, 25 \rbrace \]
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Ólaim pionta Guinness i gceann cúig shoicind déag. Cá fhad a thógfaidh sé orm deich bpionta Guinness a ól?
\end{exercice}


\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
